【笑到最後】深圳超越香港，快點 - 高明

【笑到最後】深圳超越香港，快點 - 高明

生育、教育、醫療、擇業、置業、上市這些關鍵時刻的選擇，當香港不再成為選擇之列，便可以宣佈深圳已超越香港。 資料圖片

深圳要超越香港，彈指之間已可以做到，最簡單方法有兩個：一、將香港變成中國一個普通城市；二、中美貿易達成協議，中方遵守國際遊戲規則，開放市場、取消貿易壁壘、實行真正自由市場，當最終深圳特區改行普通法，香港連最後的優勢都會喪失，自然會被超越。

近日中國國務院印發《關於支持深圳建設中國特色社會主義先行示範區的意見》，支持深圳建設「中國特色社會主義先行示範區」，重提深圳超越論。始終城市會發展，深圳已有不少東西超越了香港，任何以量取勝的東西，香港都不可能與深圳或其他中國城市匹敵。至於完全超越香港，只有一把尺可以量度香港是否被深圳取代，那把尺便是中國人。

阿里巴巴會否不來港上市，改到深圳上市？在港已上市的企業，會否立即取消H股地位？內地資金會否立即拋售香港的物業？香港的碩士、博士生會否不再是中國留學生為主？格隆滙、雪球、知乎之類，會否停止談論來港當醫生、教師、RO、會計、律師？每天150個單程證名額會否無人再願意來？單程證人來港，會否認為公屋質素太差，抽中後馬上放棄，然後回歸大灣區？孕婦來港作動，會否馬上急召海豚直昇機，飛到深圳醫院分娩，不想嬰兒取得香港出世紙？

甚麼是超越？甚麼是取代？就是你在大是大非的情況之中，作出最理性的取捨，在上述一系例問題，生育、教育、醫療、擇業、置業、上市，全是人生關鍵時刻的選擇，當香港不再成為選擇之列，便可以宣佈深圳已超越香港。香港的優勢，只是一堆文件、一些承諾、及遵守這些承諾的慣例，完全開放源碼任抄。深圳超越香港，本欄的回應是：快點。

高明

本欄逢周一刊出

上一則
上一則
【灣區風情】侵侵還有四大絕招 (程凱)

下一則
下一則
【滙海探戈】美元攬炒 金價看漲 (奇兵)

每晚10點大家開大嗰窗嗌口號
當係抒發下或者互相鼓勵都好

真係有人嗌㗎 唔洗怕醜

九月一號下午一點機場見

901機場和你塞 Channel

901機場和你塞 公海

901機場和你塞 宣傳

係咪即係同香港割蓆
真正既港人治港成就開啟
快撚D喇維屍 仲等乜9

尼

深圳發展得咁快係因為近香港

嚇9啲文盲就得
美國就係唔再信你支共政府
要你倒台呀

醫療？你冇錢冇得醫

置業？近香港附近既樓同香港樓價相約

再遠啲 就越平 到底邊個靠邊個

假設仲勉強維持到香港一國兩制，如果深圳能超越香港，即係佢都有資訊自由，外匯自由兌換，仲有三權分立，咁阿習就係中共民主之父

快點，快點制裁我

根本冇可能超越到香港
只係 D 仆街拉香港後腳